\begin{frame}
	\frametitle{Semantica di \textbf{While}}
	La semantica di \textbf{While} comprende espressioni aritmetiche ($\textit{a}$), espressioni booleane ($\textit{b}$) e costrutti ($\textit{S}$).
	\begin{equation*}
		\begin{split}
			\textit{a} ::=\ & n\ | \ x\ |\ \textit{a}_1 + \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 * \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 - \textit{a}_2\\
			\textit{b} ::=\ & \texttt{true}\ | \ \texttt{false}\ | \ \textit{a}_1 = \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 \le \textit{a}_2\ |\ \lnot \textit{b}\ |\ \textit{b}_1 \land \textit{b}_2\\
			\textit{S} ::=\ & x:= a\ | \ \texttt{skip}\ | \ \textit{S}_1 ; \textit{S}_2\ | \ \texttt{if}\ \textit{b}\ \texttt{then}\ \textit{S}_1\ \texttt{else}\ \textit{S}_2\\
			&\quad |\ \texttt{while}\ \textit{b}\ \texttt{do}\ \textit{S}
		\end{split}
	\end{equation*}

\end{frame}

\begin{frame}
	\frametitle{Semantica di \textbf{While$^+$}}
	La semantica di \textbf{While$^+$} deriva da quella di \textbf{While} aggiungendo zucchero sintattico.
	\begin{equation*}
		\begin{split}
			\textit{a} ::=\ & \left[\textit{a}_{While}\right]\ |\ \left(\textit{a}\right)\\
			\textit{b} ::=\ & \left[\textit{b}_{While}\right]\ |\ \left(\textit{b}\right)\ |\ \textit{b}_1 \lor \textit{b}_2\ |\ \textit{b}_1 \rightarrow \textit{b}_2\ |\ \textit{b}_1 \leftrightarrow \textit{b}_2 \\
			&\quad |\ \textit{a}_1 \ne \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 < \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 > \textit{a}_2\ |\ \textit{a}_1 \ge \textit{a}_2\ |\ \\
			\textit{S} ::=\ & \left[\textit{S}_{While}\right]\ |\ \texttt{repeat}\ \textit{S}\ \texttt{until}\ \textit{b}\ |\ \texttt{for}\ x:=\textit{a}_1\ to\ \textit{a}_2\ \texttt{do}\ \textit{S}\\
		\end{split}
	\end{equation*}
	
\end{frame}